Leven, hoewel het slechts een opeenstapeling van kan zijn benauwdheid, is mij dierbaar en ik zal het verdedigen.
Bedenk dat je hebt gemaakt ik krachtiger dan uzelf; mijn lengte is superieur aan die van jou, mijn gewrichten soepeler.
Maar ik zal niet in de verleiding komen mezelf erin te plaatsen tegenstand tegen jou.
Ik ben jouw wezen, en ik zal zelfs mild zijn en volgzaam aan mijn natuurlijke heer en koning als u ook uw deel wilt uitvoeren, die gij mij schuldig zult zijn.
Oh, Frankenstein, wees niet billijk voor iedereen andere en vertrappel op mij alleen, voor wie uw gerechtigheid, en zelfs uw genade en genegenheid, komt het meest voor.
Bedenk dat ik je schepsel ben; Ik zou je Adam moeten zijn, maar ik ben eerder de gevallen engel, die jij bent drivest van vreugde voor geen misdeed.
Overal zie ik gelukzaligheid, waaruit ik alleen ben onherroepelijk uitgesloten.
Ik was welwillend en goed; ellende gemaakt ik ben een duivel.
Maak me gelukkig, en ik zal weer deugdzaam zijn. "
“Begone!
Ik zal je niet horen.
Er kan geen gemeenschap tussen jou zijn en ik; wij zijn vijanden.
Begon, of laten we onze kracht proberen in een gevecht, waarin men moet vallen. "
"Hoe kan ik je bewegen?
Zullen geen smeekbeden je ertoe brengen om a te draaien gunstig oog op uw schepsel, die uw goedheid smeekt en mededogen?
Geloof me, Frankenstein, ik was welwillend; mijn ziel gloeide met liefde en menselijkheid; maar ben ik niet alleen, ellendig alleen?
Jij, mijn schepper, verafschuw me; welke hoop kan ik verzamelen van je medeschepselen, wie is mij niets verschuldigd?
Ze wijzen af ​​en haten me.
De woestijnbergen en sombere gletsjers zijn mijn toevlucht.
Ik heb hier vele dagen rondgezworven; de grotten van ijs, die ik alleen niet vrees, zijn een woning voor mij, en de slechts eentje waarvan de man geen wrok koestert.
